{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_004639",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://apis.data.go.kr/1400000/service/cultureInfoService2/mntInfoOpenAPI2",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2020-12-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "강망산"
    },
    "text": "強忘散 (강망산)\\n\n慶尚南道巨済市長木面外浦里\\n\n山の高さ : 374.3m , 巨済江望山烽燧台。 烽燧は高い山に登って火を起こし、昼は煙で夜は松明で急な便りを伝えた伝統時代の通信制度だ。 烽燧制は記録上、高麗中期(12、13世紀)に現れるが、実際には三国時代以前からあったと考えられる。 しかし、体系的に整備された時は倭寇の侵入が激しくなった高麗末以降から朝鮮初期に入ってからだった。 烽燧を照らす烽燧台は、およそ数十里の一定の距離ごとに視野が開けた山頂に設置された。 そして平時には一つの花火や煙、敵が海に現れれば二つ、敵が海岸に接近してくれば三つ、海に敵と接戦がなされれば四つ、敵が陸地に上陸した場合には五つの花火や煙を燃やした。",
    "QA": [
        {
            "question": "強忘散（강망산）はどこにありますか？",
            "answer": "強忘散（강망산）は慶尚南道巨済市長木面外浦里にあります。"
        },
        {
            "question": "強忘散（강망산）の高さは何メートルですか？",
            "answer": "強忘散（강망산）の高さは374.3メートルです。"
        },
        {
            "question": "強忘散（강망산）の特徴的な建物は何ですか？",
            "answer": "強忘散（강망산）の特徴的な建物は巨済江望山烽燧台です。"
        },
        {
            "question": "烽燧台（ほうすいだい）とは何ですか？",
            "answer": "烽燧台（ほうすいだい）は高い山に登って火を起こして急な便りを伝えるための通信制度でした。"
        },
        {
            "question": "烽燧制（ほうすいせい）はいつから存在しましたか？",
            "answer": "烽燧制（ほうすいせい）は高麗末以降から朝鮮初期に入ってから存在しました。"
        },
        {
            "question": "烽燧台はどのように設置されましたか？",
            "answer": "烽燧台はおよそ数十里の一定の距離ごとに視野が開けた山頂に設置されました。"
        },
        {
            "question": "烽燧台は平時にどのような合図を送ったのですか？",
            "answer": "平時には一つの花火や煙を燃やしました。"
        },
        {
            "question": "敵が海に現れた場合、烽燧台はどのような合図を送ったのですか？",
            "answer": "敵が海に現れれば二つの花火や煙を燃やしました。"
        },
        {
            "question": "敵が海岸に接近してきた場合、烽燧台はどのような合図を送ったのですか？",
            "answer": "敵が海岸に接近してくれば三つの花火や煙を燃やしました。"
        },
        {
            "question": "海に敵と接戦がなされる場合、烽燧台はどのような合図を送ったのですか？",
            "answer": "海に敵と接戦がなされれば四つの花火や煙を燃やしました。"
        },
        {
            "question": "敵が陸地に上陸した場合、烽燧台はどのような合図を送ったのですか？",
            "answer": "敵が陸地に上陸した場合には五つの花火や煙を燃やしました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 236,
        "QA": 434
    }
}